{
    "question": "Bentuk hubungan tni dan polri dalam mempertahankan nkri",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "hubungannya sama-sama membantu mengamankan dan melindungi negara indonesia dalam segala bentuk tindakan pertahanan<br><br>semoga membantu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambarkan-peta-konsep-macam-macam-demokrasi-495",
            "question": "Gambarkan peta konsep macam macam demokrasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. demokrasi presidentil<br>2. demokrasi parlementer<br>3. demokrasi dengan sistem pemisahan kekuasaan<br>4. demokrasi melalui referendum dan inisiatif rakyat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-semangat-persatuan-dan-kesatuan-sebagai-perawat-421",
            "question": "Nilai semangat persatuan dan kesatuan sebagai perawat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai semangatnya adalah:<br>mmiliki pandangan sosialisme yg tinggi<br>bkrja sbaik mungkin untuk kpntingan yg lbih baik lg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bertanggung jawab,menghormati hak pasien,mampu beradaptasi dengan lingkungan kerja,member pelayanan yg bermutu dan profesional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-proses-perumusan-teks-proklamasi-625",
            "question": "Bagaimana proses perumusan teks proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks proklamasi dirumuskan setelah rombongan soekarno kembalai ke java<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-dari-kebebasan-bertanggung-jawab-370",
            "question": "Penjelasan dari kebebasan bertanggung jawab???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berbicara tentang kebebasan yang bertanggung jawab, pada hakikatnya perkataan \u201cbebas\u201d dan \u201ctanggung jawab\u201d memilki dua arti yang saling berkaitan satu sama lain. Dimana ada kebebasan, di sana pasti ada kebertanggung jawaban. Yang menjadi pertanyaannya adalah, \u201cbebas bagaimana yang dimaksud?\u201d. Arti kebebasan itu sendiri memiliki ruang lingkup berbeda-beda. Ketika berbicara mengenai aturan kebebasan dalam etika sosial-pilitik, sebagian besar orang akan mengaitkannya dengan system demokratis. dimana setiap orang bebas menyuarakan pendapatnya sendiri mengenai permasalahan yang terjadi. Tentu masih segar dalam ingatan tentang peristiwa di tahun 98, dimana para mahasiswa turun ke jalan menuntut turunnya sang presiden kala itu. Sudah menjadi rahasia umum, di era kepemerintahan Presiden Soeharto, kebebasan sangat susah untuk disuarakan. Berbeda konteksnya ketika dibandingkan dengan kehidupan sekarang, dimana kebebasan benar-benar bias disuarakan. Rasa kebertanggung jawaban akan dibutuhkan ketika kebebasan ini telah terbuka lebar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tugu-prasasti-di-bosbow-jalan-diponegoro-madiun-922",
            "question": "Sejarah tugu prasasti di bosbow jalan diponegoro madiun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada era penjajahan, Bosbow merupakan sekolah kehutanan Madiun, cabang dari Sekolah Kehutanan Bogor. Pendirinya adalah JH Becking, seorang pimpinan Jawatan Kehutanan pada 26 Agustus 1939. Sekolah yang resminya bernama Opleiding School voor Inlandsche Ambtenaren (OSVIA) itu didirikan karena Madiun dkenal sebagai sentra hutan produksi jati di Jawa Timur.<br><span>Sekolah ini berskala nasional sehingga tidak hanya merekrut anak-anak dari kawasan Gemeente Madiun akan tetapi juga dari seluruh Jawa. Murid-murid pertama yang masuk sekolah ini adalah remaja-remaja dari Middelbare Landbouwschool Bogor, Jurusan Kehutanan sekolah perkebunan Malang dan Sukabumi. Hanya anak yang berpendidikan MULO yang dapat mendaftar di sekolah ini.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-didaerahmu-masih-terdapat-masyarakat-yang-memegang-teguh-t-172",
            "question": "Apakah didaerahmu masih terdapat masyarakat yang memegang teguh tradisi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sudah sangat jarang org memegang tradisi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tetap\u00a0masih ada kok ..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-6-nilai-semangat-dan-persatuan-dan-kesatuan-dari-profesi-976",
            "question": "Tuliskan 6 nilai semangat dan persatuan dan kesatuan dari profesi profesi seseorang!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling bekerja sama, saling membantu, teliti, mufakat untuk musyarawah, saling memberikan dukungan satu sama lain, dll.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "petani,peternak,perusahaan nilai kerjasama (cooperation)<br>makamah agung nilai keadilan hukum (laws)<br>masyarakat nilai adat (customs)<br>pemerintah nilai musyawarah<br>guru nilai pendidikan<br>tokoh agama nilai agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasus-kasus-yang-terjadi-yang-mencerminkan-persatuan-dan-kesatuan-664",
            "question": "kasus-kasus yang terjadi yang mencerminkan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga,masyarakat,sekolah,bangsa dan negara beserta akibat yang terjadi ? mohonn jawabannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut saya :<br>1. lingkungan keluarga = gotong royong membersihkan rumah,ayah mencari nafkah,ibu membantu ayah merapikan rumah,anak belajar keras,dan saling mengasihi satu sama lain.<br>2 . masyarakat : gotong royong membersihkan lingkungan,pos ronda dan lsm<br>3. bangsa : bersatu mempertahankan kemerdekaan dan persatuan bangsa<br>4. negara = hubungan internasional antar negara :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-persatuan-indonesia-766",
            "question": "Pengertian persatuan indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persatuan indonesia adalah bangsa yg tidak terpecah belah walaupun masing masing memiliki perbedaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-perbuatan-yang-dapat-memupuk-persatuan-dan-838",
            "question": "Sebutkan bentuk-bentuk perbuatan yang dapat memupuk persatuan dan kesatuan?....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sering melakukan musyawarah mufakat, gotong royong<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. tidak memilih-milih teman dalam\u00a0bermain (orang kaya atau orang miskin)<br>2. tidak membeda-bedakan suku, ras dan agama<br>3. apa\u00a0lagi warna kulit\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}